求Accounting 大神指點迷津

小妹唔識計dividend
公司share capital 係 credit 50000
之後2蚊一股，每股派0.1
咁啫係要派幾多錢

搵會計妹呀嘛

2500

姐係50000 除2 乘0.1？

如果係每股派
先搵咗number of shares: share capital/par value
之後就number of shares*每股派嘅錢 就得

如果係%
就用share capital*%就ok

仲想問如果間公司接收了個order在下個提供服務可以賺到10000，應該入咩account

dividend跟股數派唔係跟股值派

50000 蚊capital, 每股兩蚊，即係有25000 股
每股派一毫，即係2500蚊

如果收左錢未提供服務就
Dr cash 10000
Cr unearned revenue 10000

到完左order
Dr unearned revenue 10000
Cr revenue 10000

如果未收到錢，乜都未發生可以等收錢或者提供服務個時先入

感謝大家

條數最後都balance 不到😭😭😭

渣ga

Dividend 係入debit?🤣

double entry 點會Balance唔到架

我都想知

影條題目黎

如果2017 income tax係19000，18年4月先到期又應該點入

你搞掂一樣先

樓主讀cc都要上來問功課

會計妹幫到你

你都要比條題目出黎討論下，因為報稅有好多情況

Telegram 影俾你好冇

Adjusting entries 已經搞不掂

U P上黎啦

讀 cc唔駛做功課

做tax payable

6同8樓上講左

7的情況應該要你分清楚報稅，應該要19000除12乘9,答案係12000入expense,有4000入balances sheet的prepayment

6冇收cash 的話我會唔入

但佢11月已經入左17000啦

我入左cash and unearned revenue

你諗你喇

financial year係?

仆人係YE 31 Dec 17

似係

係啊

野未做錢又未收邊有野入

睇樓主啲concept都好差下

都係

咁人地真係唔識嘛。。。

你逐個pt問人都唔係辦法，答左你都係唔明唔識。
做個entry之前諗清楚會唔會郁到pnl，第二諗下有冇cash flow，希望幫到你

Fyi
近排改左IFRS15 service income既話 需要睇佢services 既類型係preform overtime定係satisfy obligation
前者可以cut off day 按已提供既服務內容按比例入revenues 而後者需要睇contract terms 睇邊個時間點為完成obligation 果一刻再入rev 即係同上面既差唔多

佢應該唔洗咁深，你再講深入D佢應該會爆

我打算放棄了🤣

讀acct出黎做野真係好辛苦 可以唔讀千祈唔好讀

做緊

咁撚簡單都唔識學咩人讀account啊

誤入歧途

有早知冇乞衣
不過都夠食

我不是讀accounting 架，係core科讀一個sem